%@Titre: Amérique Nord -- 2000
On sait que $A=(x-2)^2-(x-1)(x-4)$.
\begin{myenumerate}
\item Compléter le tableau ci-dessous :
$$
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
$x$ &$x-2$ & $(x-2)^2$ & $x-1$ & $x-4$ &$(x-1)(x-4)$ & $A$ \\
\hline
10&&&&&&\\
\hline
100&&&&&&\\
\hline
\end{tabular}
$$
\item Développer et réduire $A$.
\item Utiliser ce qui précède pour trouver la valeur de $x$ permettant de calculer facilement : $1234^2-1235 \times 1232$.
\end{myenumerate}